Elon Musk對提高生產力的7項建議

Tesla CEO Elon Musk寫比員工既E-mail，比Electrka爆出黎

Progress, Precision and Profit:

篇野好長，我相信無乜連登仔會睇，所以就將重點簡明出黎：

Progress:

6月底實現每星期生產5000架，並以每星期生產6000架既產能做生產計劃。Elon Musk解釋因為木桶既短板效應，生產線最薄弱果環，就係限制左整體生產速度可以有幾快，所以佢既生產計劃必須有Buffer

為左實現生產目標，Elon Musk玩人海戰術，要求Model 3生產線7日24小時全天候運作，沖壓、噴油、組裝再加多一班，Fremot Factory同Gigafactory請多400個員工

Elon Musk係之前CBS既採訪入面，已經承認全自動化生產係失敗，所以調整戰術，但人海戰術將會大幅提高成本，Tesla Q2將會非常難睇

Precision:

Elon Musk對Model 3既精細度既要求，係有極大爭議，Elon Musk認為Model 3比世界上任何車都精細10倍，但呢個精細度，其實無得計，佢似係一間公司既決心，多過係真實數據

Profit:

Elon Musk將會清走一堆"中間人"供應商，再強化Tesla內部溝通，透過增加效率去增加利潤

英文全文：

Progress, Precision and Profit

Elon Musk

Everybody

Progress

First, congratulations are in order! We have now completed our third full week of producing over 2000 Model 3 vehicles. The first week was 2020, the second was 2070 and we just completed 2250 last week, along with 2000 Model S/X vehicles.

This is more than double Tesla’s weekly production rate last year and an amazing feat in the face of many challenges! It is extremely rare for an automotive company to grow the production rate by over 100% from one year to the next. Moreover, there has simultaneously been a significant improvement in quality and build accuracy, which is reflected in positive owner feedback.

Starting today at Giga and tomorrow at Fremont, we will be stopping for three to five days to do a comprehensive set of upgrades. This should set us up for Model 3 production of 3000 to 4000 per week next month.

Another set of upgrades starting in late May should be enough to unlock production capacity of 6000 Model 3 vehicles per week by the end of June. Please note that all areas of Tesla and our suppliers will be required to demonstrate a Model 3 capacity of ~6000/week by building 850 sets of car parts in 24 hours no later than June 30th.

Any Tesla department or supplier that is unable to do this will need to have a very good explanation why not, along with a plan for fixing the problem and present that to me directly. If anyone needs help achieving this, please let me know as soon as possible. We are going to find a way or make a way to get there.

The reason that the burst-build target rate is 6000 and not 5000 per week in June is that we cannot have a number with no margin for error across thousands of internally and externally produced parts and processes, amplified by a complex global logistics chain. Actual production will move as fast as the least lucky and least well-executed part of the entire Tesla production/supply chain system.

By having a Model 3 subsystem burst-build requirement of 6k by the end of June, we will lay the groundwork for achieving a steady 6k/week across the whole Model 3 system a few months later.

As part of the drive towards 6k, all Model 3 production at Fremont will move to 24/7operations. This means that we will be adding another shift to general assembly, body and paint. Please refer anyone you know who you think meets the Tesla bar for talent, drive and trust. Between Fremont and Giga, Tesla will be adding about 400 people per week for several weeks.

Precision

Most of the design tolerances of the Model 3 are already better than any other car in the world. Soon, they will all be better. This is not enough. We will keep going until the Model 3 build precision is a factor of ten better than any other car in the world. I am not kidding.

Our car needs to be designed and built with such accuracy and precision that, if an owner measures dimensions, panel gaps and flushness, and their measurements don’t match the Model 3 specs, it just means that their measuring tape is wrong.

Some parts suppliers will be unwilling or unable to achieve this level of precision. I understand that this will be considered an unreasonable request by some. That’s ok, there are lots of other car companies with much lower standards. They just can’t work with Tesla.

Profit

A fair criticism leveled at Tesla by outside critics is that you’re not a real company unless you generate a profit, meaning simply that revenue exceeds costs. It didn’t make sense to do that until reaching economies of scale, but now we are there.

Going forward, we will be far more rigorous about expenditures. I have asked the Tesla finance team to comb through every expense worldwide, no matter how small, and cut everything that doesn’t have a strong value justification.

All capital or other expenditures above a million dollars, or where a set of related expenses may accumulate to a million dollars over the next 12 months, should be considered on hold until explicitly approved by me. If you are the manager responsible, please make sure you have a detailed, first principles understanding of the supplier quote, including every line item of parts & labor, before we meet.

I have been disappointed to discover how many contractor companies are interwoven throughout Tesla. Often, it is like a Russian nesting doll of contractor, subcontractor, sub-subcontractor, etc. before you finally find someone doing actual work. This means a lot of middle-managers adding cost but not doing anything obviously useful. Also, many contracts are essentially open time & materials, not fixed price and duration, which creates an incentive to turn molehills into mountains, as they never want to end the money train.

There is a very wide range of contractor performance, from excellent to worse than a drunken sloth. All contracting companies should consider the coming week to be a final opportunity to demonstrate excellence. Any that fail to meet the Tesla standard of excellence will have their contracts ended on Monday.

Btw, here are a few productivity recommendations:

– Excessive meetings are the blight of big companies and almost always get worse over time. Please get of all large meetings, unless you’re certain they are providing value to the whole audience, in which case keep them very short.

– Also get rid of frequent meetings, unless you are dealing with an extremely urgent matter. Meeting frequency should drop rapidly once the urgent matter is resolved.

– Walk out of a meeting or drop off a call as soon as it is obvious you aren’t adding value. It is not rude to leave, it is rude to make someone stay and waste their time.

– Don’t use acronyms or nonsense words for objects, software or processes at Tesla. In general, anything that requires an explanation inhibits communication. We don’t want people to have to memorize a glossary just to function at Tesla.

– Communication should travel via the shortest path necessary to get the job done, not through the “chain of command”. Any manager who attempts to enforce chain of command communication will soon find themselves working elsewhere.

– A major source of issues is poor communication between depts. The way to solve this is allow free flow of information between all levels. If, in order to get something done between depts, an individual contributor has to talk to their manager, who talks to a director, who talks to a VP, who talks to another VP, who talks to a director, who talks to a manager, who talks to someone doing the actual work, then super dumb things will happen. It must be ok for people to talk directly and just make the right thing happen.

– In general, always pick common sense as your guide. If following a “company rule” is obviously ridiculous in a particular situation, such that it would make for a great Dilbert cartoon, then the rule should change.

If there is something you think should be done to make Tesla execute better or allow you to look forward to coming to work more (same thing in the long term), please send a note to [redacted]

Thanks for being such a kickass team and accomplishing miracles every day. It matters. We are burning the midnight oil to burn the midnight oil.

Elon

進展、精度和盈利
From: Elon Musk
To: 全體員工

進展
首先，有不少值得祝賀的事。現在我們已經連續第三周實現產能突破2000輛/周。第一周是2020輛，第二周是2070輛。剛剛過去的這周我們產了2250輛 Model 3。同時還有2000輛 Model S/X。

這比去年同期的周產能翻了一倍還多。是面對眾多挑戰的一次驚人壯舉。一家汽車公司的產能提升與一年前相比增長100%，這是極為罕見的。

還有，我們在品質和製造精度上同時也有大幅提高。用戶的積極回饋反映了這點。

超級工廠今天開始、Fremont 工廠明天開始，我們將停產3-5天，實施一次複雜的產線升級。這能讓 Model 3 的產能在下個月實現3000-4000輛/周。

5月底我們還會進行一次產線升級，這足以解鎖我們的產能在6月底實現6000輛/周。請注意，特斯拉所有部門、我們的供應商，都要在6月30號之前，通過在24小時內產出850套零部件，來證明我們有能力實現6000輛/周產能。

任何一個部門，或供應商，如果不能做到，需要有一個非常好的理由為什麼不能，同時還要提交如何解決問題的計畫，並直接向我演示。如果任何人完成這些需要幫助，請讓我儘快知道。我們一起找到方法或者創造一個方法，來實現目標。

為什麼這個暴漲的產能目標是在6月實現6000輛/周而不是5000輛/周？因為牽扯到內部外部生產的上萬個零部件和工序，風險會被複雜的全球供應鏈體系放大。我們要留出冗餘。實際生產的速度，其實就等同於整個特斯拉製造、供應鏈系統裡，運氣最不夠幸運、運轉得最不好的那部分。

我們先建好一個能在6月底實現 Model 3 產能暴漲到6000輛/周的子系統，然後我們會用幾個月時間夯實基礎，打造出一個可以穩定實現6000輛/周產能的完整體系。

向6000輛/周產能目標衝刺，還需要 Fremont 的 Model 3 生產實現每週7天每天24小時運行。為此我們需要在衝壓、噴塗和總裝線，都增加一個班次。所以請推薦你們認為符合特斯拉對才能、驅動力和可信賴度要求的人才。超級工廠和 Fremont 兩家工廠內，未來幾周會持續每週入職約400人。

精度
Model 3 的大多數設計工藝已經比世界上任何一款車都好，很快會變得更好。但這還不夠。我們要繼續提升，直到 Model 3 的製造精度比世界上任何一款車好10倍。我可沒開玩笑。

我們的車在設計和製造要達到這樣的準確度和精度——如果車主真的去測量自己 Model 3 的尺寸、車身面板間隙和麵差，一旦他們的測量結果和配置表的資料不一樣，唯一解釋只能是他們的皮尺有問題。

有些供應商不願意或者不能達到這種水準的精度要求。我明白一些供應商會認為這是無理取鬧。沒關係，還有很多其他汽車製造商的標準比特斯拉低得多。這些供應商只是不能跟特斯拉合作。

盈利
外界針對特斯拉的眾多批評中，有一點是合理的：只有你實現盈利了才是一家真正的公司。簡單來說就是收入超過成本。實現規模效應前追求盈利沒什麼道理。不過現在我們已經到了這個階段。

下一步，我們將非常嚴格的管控費用支出。我已經讓財務團隊去核查我們在全球範圍任何一筆費用，不論金額多小。並且我們將會砍掉所有沒有足夠價值判斷的開銷。任何一筆超過100萬美元的資金、其他支出，或未來12個月累計支出達到100萬美元的專案，先全部暫停，直到獲得我的明確批准。

如果你是產生這筆費用的經理，在我們討論之前，請確保你有一份詳細的、符合第一性原理的供應商報價，詳細到零部件、人力的每一項費用。

發現特斯拉內部有這麼多關聯交織的承包商後我很失望。通常，你最終找到那個真正幹活的人之前，就像打開一個俄羅斯套娃，承包商、轉包商、二級轉包商等等等等。這意味著中間有一堆中間商增加了成本，還沒做任何明顯有價值的事兒。這就會產生小題大做的動機，因為他們想一直把錢掙下去不要停。

承包商的表現差別特別大，從非常出色到連喝醉的樹懶都不如。所有承包公司要把接下來這周視為展現自己傑出能力的最後機會。任何一家沒能達到特斯拉卓越標準的承包商，下週一就可以結帳走人了。

最後，有一些提高生產力的建議：
- 過多的會議，是大公司的瘟疫。而且隨著時間推移，大多數情況都會惡化。請取消所有的大型會議，除非你確定這些會議能給每個參會者提供價值——那這個會越短越好。

- 不要頻繁的開會，除非你在處理極端緊急的事情。一旦緊急事情解決了，會議的頻次迅速減少。

- 你發現很明顯你無法提供價值時，就馬上離開會議室，或退出電話會議。離開沒什麼不禮貌的，讓一個人留下浪費他的時間才是沒禮貌的。

- 在特斯拉，不要使用首字母縮寫或沒意義的詞來稱呼物品、軟體或流程。總的來說，任何需要解釋的事兒都妨礙了溝通。在特斯拉，我們不需要人們被迫去背術語表來做工作。

- 要通過最短的途徑溝通，而不是“命令鏈”，這對完成工作是必須的。任何一個試圖強行用命令鏈方式溝通的經理，很快就會發現他得去別處工作了。

- 產生問題的主要來源就是部門之間缺少溝通。解決的方法就是對所有級別的員工資訊透明。如果，不同部門之間想要完成什麼工作，任何一個參與者要向他們的經理彙報，經理再向總監彙報，總監再向 VP 彙報，VP 再跟其他部門的 VP 溝通，這個 VP 再告訴總監，總監再告訴經理，經理再告訴某個真正做事的人，那麼超級愚蠢的事就會發生。員工一定要可以直接對話，這樣才能把事情做好。

- 總的來說，用常識來指導你自己。如果在某個的情況下，遵循公司的規章制度顯然是荒謬的，會被畫到呆伯特漫畫裡，那麼公司的規章制度就要修改。

如果還有什麼事，是你認為能讓特斯拉運轉更好而應該做，或者能讓你更樂於去幹更多事情（長期來看是一件事），請告訴我： emdesk@tesla.com

感謝有這樣一支強大的團隊，每天都在創造奇跡。這很重要。我們正熬夜去「燒乾午夜的石油」。

Elon

愛巴

希望香港政府，可以參考下：

- 過多的會議，是大公司的瘟疫。而且隨著時間推移，大多數情況都會惡化。請取消所有的大型會議，除非你確定這些會議能給每個參會者提供價值——那這個會越短越好。

- 不要頻繁的開會，除非你在處理極端緊急的事情。一旦緊急事情解決了，會議的頻次迅速減少。

- 你發現很明顯你無法提供價值時，就馬上離開會議室，或退出電話會議。離開沒什麼不禮貌的，讓一個人留下浪費他的時間才是沒禮貌的。

- 在特斯拉，不要使用首字母縮寫或沒意義的詞來稱呼物品、軟體或流程。總的來說，任何需要解釋的事兒都妨礙了溝通。在特斯拉，我們不需要人們被迫去背術語表來做工作。

- 要通過最短的途徑溝通，而不是“命令鏈”，這對完成工作是必須的。任何一個試圖強行用命令鏈方式溝通的經理，很快就會發現他得去別處工作了。

- 產生問題的主要來源就是部門之間缺少溝通。解決的方法就是對所有級別的員工資訊透明。如果，不同部門之間想要完成什麼工作，任何一個參與者要向他們的經理彙報，經理再向總監彙報，總監再向 VP 彙報，VP 再跟其他部門的 VP 溝通，這個 VP 再告訴總監，總監再告訴經理，經理再告訴某個真正做事的人，那麼超級愚蠢的事就會發生。員工一定要可以直接對話，這樣才能把事情做好。

- 總的來說，用常識來指導你自己。如果在某個的情況下，遵循公司的規章制度顯然是荒謬的，會被畫到呆伯特漫畫裡，那麼公司的規章制度就要修改。

tlwr

剩係睇果7點就夠，其它可以Skip

Elon musk 真係偶像嚟

政府最鍾意開會 你叫佢唔開會咪出事 因為佢地唔會真正落手做野 只會用把口做野

Tesla緊係要提高生產力啦
拍馬都追唔上傳統車廠

樓主

高質
學辦公室管理一流

美國咁耐都冇新車廠
比d 時間啦

Tesla到目前為止仲未有利潤
但都有銀行同股票支撐佢擴張
個潛力好勁

佢本biography 睇到我好辛苦，啲字好撚細

再留名翻睇

愛巴真係好高質
次次入黎都有野學

愛巴可唔可以share下平時睇咩material多( publication/social media or?)

之前追過post見你話自己只係八掛 咁即係平時留意各大國際issue然後有興趣既再自己dig in?

呢兩樣野根本冇可能, (世界上任何車都精細10倍 如果佢世界淨係得美國 咁比較一定冇問題)
OEM中間人根本一定有, 如果唔用OEM野架車一定天價 到時賣一架又蝕一架

其實係未來科技既趨勢
當你見到電動方程式，連MotoGP都講緊電力推動
你就知 佢個潛力係好大好大
呢家重係得佢一間車廠做得咁好

不過如果有其他廠做到佢咁
咁就未必會有咁多銀行肯射住佢

– A major source of issues is poor communication between depts. The way to solve this is allow free flow of information between all levels. If, in order to get something done between depts, an individual contributor has to talk to their manager, who talks to a director, who talks to a VP, who talks to another VP, who talks to a director, who talks to a manager, who talks to someone doing the actual work, then super dumb things will happen. It must be ok for people to talk directly and just make the right thing happen.

香港公司老屎忽文化根本影響生產力
已經將篇文share 俾同事

香港真係好難做到叫佢地唔亂開會

規矩係嚴 但執行上係唔係真係做到

There is a very wide range of contractor performance, from excellent to worse than a drunken sloth. All contracting companies should consider the coming week to be a final opportunity to demonstrate excellence. Any that fail to meet the Tesla standard of excellence will have their contracts ended on Monday.

型撚到

Elon 真係好撚型

睇完佢本自傳 佢最鐘意叫人keep住返工 唔好放假
你表面咁睇佢就型 跟佢做野應該過勞死

最後通碟定其實係通知

又係愛巴高質po

你唔洗咁讚自己

佢老婆前妻個d話佢成日強逼人做呢樣做個樣好高要求唔係個個頂得順

跟elon musk做野應該好刺激，日日打仗咁，唔係9hea

Walk out of a meeting or drop off a call as soon as it is obvious you aren’t adding value. It is not rude to leave, it is rude to make someone stay and waste their time.

工會都唔俾你搞
好刺激啊

咁佢呢堆嘢解唔解決到佢而家嘅問題先

跟佢做野，真心會過勞死

啲語氣用字行文真係頂班一流 佢/佢寫手應記一功 睇完都好似即刻要坐直個人
同埋佢去到咁高位 連開會用字都管埋 好似𥄫撚實你咁 邊個敢蛇
但咁嚴會唔會有反效果

最後通碟

一個擁有咁大間公司嘅企業家
細節都咁注意
真係好少人會做到

睇返起底原來之前睇過嗰啲高質post好多都係樓主出

我諗對於大部份香港人黎講，OT其實唔係問題 好多人肯搏
重點係你為左咩OT
如果係純粹因為上司慳成本/管理問題/老屎忽而搞到大家OT，咁樣OT係會好辛苦
但如果所有人嘅目標一致士氣高昂，連你老頂都搏埋一份嘅，OT絕對唔係問題

呢句真
真係全公司上上下下都齊心去衝
員工都會樂在其中

sor
香港一日返12 個鐘好正常
呢幅圖係d 鬼佬整出黎覺得好似好大件事咁
屌你average 6.3 hours

完全無理會到香港既政治現實，你同李+ⅹ講比较務實d，起碼佢軟硬件都有實力，就係唔知佢對香港有無咁既心

– Communication should travel via the shortest path necessary to get the job done, not through the “chain of command”. Any manager who attempts to enforce chain of command communication will soon find themselves working elsewhere.

屌我地公司唔止manager
一有麻煩野所有level人都傳黎傳去
到最尾爆果刻傳到邊個手上就邊個解決

不過人工麻麻
而且聽講好多人做幾年就走喎

拎住tesla個名 出翻去實人工高左

攞曬啲資源去發展新車？

咁點解唔留低
跟Elon Musk喎
而且Elon唔會加人工咩

我個人覺得係會失敗
當然要睇執行細節
不過佢為左提高生產力，放棄行政架構
好多時係會自食惡果
用人用得盡係大公司黎講係冇可能
細公司就得
行政架構好多時都會減低生產力，增加支出
不過係大公司入面係有好大作用

Model 3產量唔達標tesla會真仆街

elon musk

Elon一直都打破緊傳統
Elon number one

工作狂

邊有可能唔傳
有咁多勇士肯單單麻煩野都食晒？

笑左，故事投資法 都係注定失敗

但好多人爭住入去做

貼返英文算啦
呢篇鳩嘢都唔係中文嚟

Tesla mechan eng graduate:
HKD60000

香港嘅工程公司:
HKD20000

望下呢個post就知點解啦

同香港比

傳聞佢訓埋公司督戰

Elon musk 唔會因Tesla 仆直而失敗

佢肯黎香港搞，一定大把人爭住入去做

我咪貼撚左英文囉，你盲人上連登呀！？

tlbr

其實我有唸過，Tesla會唔會Repeat Tesla既命運，做左AC電出黎，但動左人地塊蛋糕，然後搞到發明者本身陷入財困，自己再食左人地既成果黎賺錢

而家油價又開始回升，電動車其實係有得唸

唔只淨係油
而家啲車愈黎愈多功能 又自動化 對電需求大增
所以歐洲啲車廠先會target全變成48V

巴打, 一直睇落黎, 得你見到呢個point
效率同控制要並存
唔係d 不可被人知的數據就會周街都係
而橫向聯繫太多, 對resource allocation/priority都係好大問題

當然間公司個個都elon, 咁做咪work law, 不過人工好襟計

好多大公司都越黎越Flat

呢個係大勢

前幾日先見到個post
話要拒絕OT喎

不過如果Elon Musk係老細
咁就完全唔適用？

lm

Tesla Cash flow 太差

其實其他大車廠都plan係2020年，轉用電動車

電子化 -> 工序無少, 但快左, 可以減人 -> flat

所以電動車，到最後係由Tesla帶起個Trend

但真正食肉果批，依然係老牌大廠

你知唔知其實tesla 仲做緊energy industry 已經成個ecosystem 係度
你諗下solar city + supercharger有咩關係 你就明佢地做緊咩
仲有大把人爭住幫佢地含啦 淨係Toyota 都有20% 股份 點會咁易比佢死
Amazon 夠蝕足上十年啦 唔通你又話故事投資法 話jeff bezos 係度ff 10年後d人會上網買野？
我真係想睇下你既理據呀 講唔出既直接話自己9up 算啦

睇住你嚟食咁

市場既反應 重要過你所謂既分析，你睇下個Tesla債息同股價！

Amzn 虧損，但不停向上升！
你覺得自己醒過，個市場？

發現特斯拉內部有這麼多關聯交織的承包商後我很失望。通常，你最終找到那個真正幹活的人之前，就像打開一個俄羅斯套娃，承包商、轉包商、二級轉包商等等等等。這意味著中間有一堆中間商增加了成本，還沒做任何明顯有價值的事兒。這就會產生小題大做的動機，因為他們想一直把錢掙下去不要停。

鬼佬都有判上判

elon 有故事投資法，連登某人有口講投資法 講左當做左

佢黎香港搞會出18000
香港人咁好烚

你記得一股不賣

Agger

我有賣呀，不過唔係TSLA囉

咪叫你一股tesla 都不要賣走！strong hold
樓上話成個 eco system ma

要睇政府撐唔撐佢 電動車重點都係點叉電 無政府支援都仲係玩具 最慘共和黨班油商應該唔會幫佢

香港政府唔會俾佢過嚟

好多油商都會收購新能源科技，就算石油收皮佢地一樣fat fat

大把啦 美帝玩呢招先

又唔係等錢洗，又唔係要cut lost，賣咩鬼

好似話佢自已公開咗個技術
原因係可以有助電動車普及咁同條街就會愈越愈多充電站
tesla都可以從中得益

佢本自傳作者話採訪過Elon身邊兩百幾個人
有好多人同佢反面、被佢利用過、甚至能力出眾創國功臣都被佢一瞬間決定炒魷
但接近全部人都承認佢嘅才智、膽色、敢創新係無人能及
好多人明知道自己係佢嘅棋子用完即棄
都願意幫佢一把
或者係美國鼓吹英雄主義、美國夢呢種思維先成就到佢
我諗大部分其他國家嘅人都容納唔到Elon嘅做法